沈大師也有知音人 青姐：佢有一個預測好準

人稱「大師」的股評人沈振盈，本周日公開唱淡恒指年內跌至2萬點水平，但港股依然亢奮，更在周二（24日）一度突破33000萬點關口，下至散戶，上至專家，高呼恒指今年見4萬點的大有人在，有的還笑說「托賴」大師看淡，曲線撐起牛市，希望大師多多唱淡。

不過，英雄從來識英雄。最早提出「恒指4萬點」的獨立股評人胡孟青，卻站出來為大師抱不平，指大師敢於有理有據地公開自己觀點，有股評人本色，更不時有獨到見解，早在去年10月預言有一類藍籌股可重拾強勢，結果歷史證明了大師的眼光。也許，股壇欠了大師一個交代，那個被遺忘的「神準預測」，青姐在訪問中替大眾重塑眼前。

青姐：大師有股評人本色

港股風高浪之際，沈振盈一心想為股民「提燈引路」，分析指在眾多不利因素下，看淡恒指年內見2萬點，惹來旁人笑他很瘋癲，青姐卻讚是老行尊。胡孟青指出，敢於有理有據地公開自己的觀點，才是股評人的應有本色，更表示大師其實也有見解獨到時，「（只係）佢講啱咗又冇人幫佢發揚光」。

回想起去年10月，胡孟青有同事向她轉述，沈振盈在一個電台節目中預料石油股走勢太落後，值得買入，以中石油（0857）為例，當時仍在4.8元左右停滯不前，「仲係平平無奇」。然而，隨著近期國際油價回勇，一眾石油股果然翻生，中石油亦連番造好，截至昨日（25日）6.35元的收市價計，期間累升近32.3%，其實以股王騰訊（0700）在去年10月約341元的低位及昨日458元收市價計，期間亦是升約34.3%，反映中石油的表現媲美傳統強勢股。胡孟青認同，大師都有看錯的時候，不幸的是有網民硬是捉著錯處來罵，「咁人唔會話全部啱晒，但亦唔會錯晒，佢啱啱掉轉嘅呢，你又無限放大。」

青姐批有股評人失節 問題更大

沈振盈冷眼橫眉千夫指，堅持看淡再看淡，胡孟青認為大師有「Guts」（男子氣慨），「咁你（可能）會講錯㗎嘛，真係要好有勇氣嘅人，先可以講嘢講得咁實在﹗」青姐反而批評，有些股評人怕看錯被人「秋後算賬」，但求無過，選擇隨波逐流，結果評論模稜兩可，「（好多股評人）咪你講我果啲，我講你果啲，咪唔好睇囉，咁咪冇人記得囉，（觀眾）聽到厭咗。」

個性模糊事小，失節問題事大。胡孟青透露，有一些股評人並不尊重自己的工作，平日喜歡四處招攬廣告生意，「見人哋係消費行業，就問人哋有冇廣告畀，我覺得係核突㗎，（搲撈）會令人哋睇唔起我哋（股評人），因為覺得係你搲，唔會畀面你。」貪便宜的問題之外，胡又指有藍籌股管理層向她吐苦水，透露試過邀請股評人出席飯局，原意是聽取他們對公司業績的意見，力求做得更好，但部分股評人自成一閣互相聯誼，甚至言辭間貶低其他股評人，令管理層非常失望，「喺股市經歷咁多年，我見到啲人喺人前係點樣做嘢，係人後點樣有另一套。」

常遭大師開玩笑 青姐：我好鬼憎佢

胡孟青強調，自己不會主動「搲撈」找廣告生意，或收錢替別人吹捧某些股票，也不會強求曝光率，例如她和沈振盈在周日出席城市論壇，都是受主辦方邀請。巧合的是，胡孟青近來對股市的態度也轉為保守，下調恒指的目標價，方向與大師有近似之處。胡孟青笑言，自己與大師不是同路人，「我好鬼憎佢」。原來兩人背後還有另一番故事。

胡孟青在訪問時乘機「投訴」，指大師每次講「楝篤笑」，都喜歡公開她妝容不佳的相片，例如在2015年為一場渡海泳宣傳而下水，上水後臉上化妝褪下，大師便把她當時的照片留下，用來開玩笑之用，「咁『日久失修』，唔化妝緊係差少少㗎啦。我覺得冇乜嘢嘅，不過嬲嬲猪囉﹗」

胡孟青在訪問時乘機「投訴」，指大師每次講「楝篤笑」，都喜歡公開她妝容不佳的相片，例如在2015年為一場渡海泳宣傳而下水，上水後臉上化妝褪下，大師便把她當時的照片留下，用來開玩笑之用，「咁『日久失修』，唔化妝緊係差少少㗎啦。我覺得冇乜嘢嘅，不過嬲嬲猪囉﹗」

仆街財演，講嘢無句真，收錢幫人推個股，係咪講緊佢自己

日日講股票
總有一隻中

搵我上去講好過

哄盈哄到出曬面

我一場賽馬推10隻都好大機會中啦